{
  " (Press 'Space' to select and 'Enter' to confirm)": " (선택하려면 <Space>를 누르고 확인하려면 <Enter>를 누르세요.)",
  "\"{0}\" is not implemented on \"{1}\".": "\"{0}\"은(는) \"{1}\"에 구현되지 않습니다.",
  "\"mongodb://\" or \"mongodb+srv://\" must be the prefix of the connection string.": "\"mongodb://\" 또는 \"mongodb+srv://\"는 연결 문자열의 접두사여야 합니다.",
  "\"postgres://username:password@host\" or \"postgres://username:password@host/database\"": "\"postgres://username:password@host\" 또는 \"postgres://username:password@host/database\"",
  "\"registerAzureUtilsExtensionVariables\" must be called before using the vscode-azext-azureutils package.": "vscode-azext-azureutils 패키지를 사용하기 전에 \"registerAzureUtilsExtensionVariables\"를 호출해야 합니다.",
  "\"registerUIExtensionVariables\" must be called before using the vscode-azureextensionui package.": "vscode-azureextensionui 패키지를 사용하기 전에 \"registerUIExtensionVariables\"를 호출해야 합니다.",
  "(leave blank to skip)": "(건너뛰려면 비워 둡니다.)",
  "(recently used)": "(최근에 사용됨)",
  "[VSCodeTransport] Error occurred calling callback": "[VSCodeTransport] 콜백을 호출하는 동안 오류 발생",
  "[VSCodeTransport] Error occurred handling received message": "[VSCodeTransport] 받은 메시지를 처리하는 동안 오류 발생",
  "[WebviewTransport] Error occurred calling callback": "[WebviewTransport] 콜백을 호출하는 동안 오류 발생",
  "[WebviewTransport] Error occurred handling received message": "[WebviewTransport] 받은 메시지를 처리하는 동안 오류 발생",
  "{columnName}: {value}, tree level {level}": "{columnName}: {value}, 트리 수준 {level}",
  "{countMany} documents have been deleted.": "{countMany}개의 문서가 삭제되었습니다.",
  "{countOne} document has been deleted.": "{countOne} 문서가 삭제되었습니다.",
  "{documentCount} documents exported…": "{documentCount}개를 내보낸 문서...",
  "{experienceName} Emulator": "{experienceName} 에뮬레이터",
  "{type} auth failed: {error}": "{type} 인증 실패: {error}",
  "⏩ Run All": "⏩ 모두 실행",
  "⏳ Running All…": "⏳ 모두 실행 중…",
  "⏳ Running Command…": "⏳ 명령 실행 중…",
  "▶️ Run Command": "▶️ 명령 실행",
  "⚠️ **Security:** TLS/SSL Disabled": "⚠️ **보안:** TLS/SSL 사용 안 함",
  "⚠ TLS/SSL Disabled": "⚠ TLS/SSL 사용 안 함",
  "✅ **Security:** TLS/SSL Enabled": "✅ **보안:** TLS/SSL 사용",
  "$(add) Create...": "$(추가) 만들기...",
  "$(info) Some storage accounts were filtered because of their sku. Learn more...": "$(info) 일부 스토리지 계정은 SKU로 인해 필터링되었습니다. 자세한 정보...",
  "$(keyboard) Manually enter error": "$(키보드) 오류를 수동으로 입력",
  "$(plus) Create new {0}...": "$(plus) 새로 {0}만들기...",
  "$(plus) Create new resource group": "$(plus) 새 리소스 그룹 만들기",
  "$(plus) Create new storage account": "$(plus) 새 스토리지 계정 만들기",
  "$(plus) Create new user-assigned identity": "$(plus) 새 사용자가 할당한 ID 만들기",
  "$(warning) Only storage accounts in the region \"{0}\" are shown.": "$(경고) \"{0}\" 지역의 스토리지 계정만 표시됩니다.",
  "$(warning) Some storage accounts were filtered because of their network configurations.": "$(경고) 네트워크 구성으로 인해 일부 스토리지 계정이 필터링되었습니다.",
  "1. Locating the one you'd like from the resource view,": "1. 리소스 보기에서 원하는 항목을 찾고",
  "2. Selecting a database or a collection,": "2. 데이터베이스 또는 컬렉션을 선택하고",
  "3. Right-clicking and then choosing the \"Mongo Scrapbook\" submenu,": "3. 마우스 오른쪽 단추를 클릭하고 \"Mongo Office Scrapbook\" 하위 메뉴를 선택하면",
  "4. Selecting the \"Connect to this database\" command.": "4. \"이 데이터베이스에 연결\" 명령을 선택합니다.",
  "A firewall rule for your IP {0} will be added to server \"{1}\". Would you like to continue?": "IP {0}에 대한 방화벽 규칙이 \"{1}\" 서버에 추가됩니다. 계속하시겠습니까?",
  "A value is required to proceed.": "계속하려면 값이 필요합니다.",
  "Account Name: {name}": "계정 이름: {name}",
  "Activity id": "활동 ID",
  "Add new document": "새 문서 추가",
  "Add new item": "새 항목 추가",
  "Add new item in separate tab": "별도의 탭에 새 항목 추가",
  "Adding firewall rule for IP \"{0}\" to server \"{1}\"…": "IP \"{0}\"에 대한 방화벽 규칙을 서버 \"{1}\"에 추가하는 중...",
  "Advanced": "고급",
  "All": "모두",
  "All loaded data will be lost. The query will be executed again in new session.": "로드된 모든 데이터가 손실됩니다. 쿼리가 새 세션에서 다시 실행됩니다.",
  "Alternative Tools": "대체 도구",
  "Always upload": "항상 업로드",
  "An element with the following id already exists: {id}": "다음 ID의 요소가 이미 있습니다. {id}",
  "An error has occurred. Check output window for more details.": "오류가 발생했습니다. 출력 창에서 자세한 내용을 확인하세요.",
  "An item with id \"{0}\" already exists for workspace \"{1}\".": "ID가 \"{0}\"인 항목이 작업 영역 \"{1}\"에 이미 있습니다.",
  "An unexpected error occurred": "예기치 않은 오류가 발생했습니다.",
  "API version \"{0}\" for extension id \"{1}\" is no longer supported. Minimum version is \"{2}\".": "확장 ID \"{1}\"의 API 버전 \"{0}\"은(는) 더 이상 지원되지 않습니다. 최소 버전은 \"{2}\"입니다.",
  "Apply": "적용",
  "Are you sure you want to change the items partition key?\n\nThis will delete the old item and create a new one.": "항목 파티션 키를 변경하시겠어요?\n\n그러면 이전 항목이 삭제되고 새 항목이 만들어집니다.",
  "Are you sure you want to continue?": "액세스를 여시겠습니까?",
  "Are you sure you want to delete account \"{0}\" and its contents?": "계정 \"{0}\" 및 해당 내용을 삭제할까요?",
  "Are you sure you want to delete selected items?": "선택한 항목을 삭제할까요?",
  "Are you sure you want to delete server \"{0}\" and its contents?": "서버 \"{0}\" 및 해당 내용을 삭제할까요?",
  "Are you sure you want to delete the selected item?": "선택한 항목을 삭제하시겠습니까?",
  "Are you sure?": "확실한가요?",
  "Authenticate to connect with your MongoDB cluster": "MongoDB 클러스터에 연결하기 위해 인증",
  "Automatically resize column based on content": "콘텐츠에 따라 열 크기 자동 조정",
  "Azure Activity": "Azure 활동",
  "Azure Cosmos DB (NoSQL)": "Azure Cosmos DB(NoSQL)",
  "Azure Cosmos DB for MongoDB (RU)": "Azure Cosmos DB for MongoDB(RU)",
  "Back": "뒤로",
  "Browse to {mongoExecutableFileName}": "{mongoExecutableFileName}(으)로 이동",
  "Bucket {0}": "버킷 {0}",
  "Bulk Delete Confirmation": "대량 삭제 확인",
  "Bulk delete operation completed with {count} deleted documents.": "{count}개의 문서를 삭제하여 대량 삭제 작업이 완료되었습니다.",
  "Bulk delete operation completed with {deleted} deleted, {throttled} throttled, and {failed} failed documents.": "대량 삭제 작업이 완료되었으며 {deleted}개를 삭제하고, {throttled}개를 제한하고, 실패한 문서를 {failed}했습니다.",
  "Bulk delete operation was aborted by the user.": "사용자가 대량 삭제 작업을 중단했습니다.",
  "Can't open the Query Editor, Container name is required": "쿼리 편집기 열 수 없음, 컨테이너 이름 필요",
  "Can't open the Query Editor, Database name is required": "쿼리 편집기를 열 수 없음, 데이터베이스 이름 필요",
  "Cancel": "취소",
  "Cancel query": "쿼리 취소",
  "Cannot add more results after fetching all": "모두 페치한 후에는 결과를 더 추가할 수 없습니다.",
  "Cannot fetch next page if all records have been fetched before": "이전에 모든 레코드를 페치한 경우 다음 페이지를 가져올 수 없습니다.",
  "Cannot fetch next page if current page is the last page": "현재 페이지가 마지막 페이지인 경우 다음 페이지를 가져올 수 없음",
  "Cannot fetch previous page if all records have been fetched before": "이전에 모든 레코드를 페치한 경우 이전 페이지를 가져올 수 없음",
  "Cannot fetch previous page if current page is the first page": "현재 페이지가 첫 번째 페이지인 경우 이전 페이지를 가져올 수 없음",
  "Cannot retrieve Azure subscription information for an attached account.": "연결된 계정에 대한 Azure 구독 정보를 검색할 수 없습니다.",
  "Change page size": "페이지 크기 변경",
  "Change view mode": "보기 모드 변경",
  "Channel disposed": "채널 삭제됨",
  "Check document syntax": "문서 구문 확인",
  "Checking resource group availability...": "리소스 그룹 가용성을 확인하는 중...",
  "Click to view resource": "리소스를 보려면 클릭",
  "Close": "닫기",
  "collapsed": "축소됨",
  "Collection name cannot begin with the system. prefix (Reserved for internal use).": "컬렉션 이름은 시스템. 접두사로 시작할 수 없습니다(내부용으로 예약됨).",
  "Collection name cannot contain .system.": "컬렉션 이름에는 .system을 포함할 수 없습니다.",
  "Collection name cannot contain the $.": "컬렉션 이름에는 $를 포함할 수 없습니다.",
  "Collection name cannot contain the null character.": "컬렉션 이름에는 null 문자를 사용할 수 없습니다.",
  "Collection name is required.": "컬렉션 이름이 필요합니다.",
  "Collection names should begin with an underscore or a letter character.": "컬렉션 이름은 밑줄 또는 문자로 시작해야 합니다.",
  "Column": "열",
  "Column options": "열 옵션",
  "Column resize options": "열 크기 조정 옵션",
  "Column Width (px)": "열 너비(px)",
  "Command {command} is not registered in scope {scope}.": "명령 {command}이(가) {scope} 범위에 등록되어 있지 않습니다.",
  "Command {name} is not registered in scope {scope}.": "명령 {name}이(가) {scope} 범위에 등록되어 있지 않습니다.",
  "Configure firewall to connect to \"{nodeName}\"…": "\"{nodeName}\"에 연결하도록 방화벽 구성...",
  "Configure TLS/SSL Security": "TLS/SSL 보안 구성",
  "Connect to a database": "데이터베이스에 연결",
  "Connect to…": "다음에 연결…",
  "Connected": "연결됨",
  "Connected to \"{database}\"": "\"{database}\"에 연결됨",
  "Connected to \"{name}\"": "\"{name}\"에 연결됨",
  "Connected to {database_container}": "{database_container}에 연결됨",
  "Connection String": "연결 문자열",
  "Connection string cannot be empty": "연결 문자열은 비워둘 수 없음",
  "Connection string is required.": "연결 문자열이 필요함",
  "Connection string must be of the form \"AccountEndpoint=…;AccountKey=…\"": "연결 문자열은 \"AccountEndpoint=...; 형식이어야 합니다. AccountKey=...\"",
  "Connection string must start with \"postgres://\"": "연결 문자열은 \"postgres://\"로 시작해야 함",
  "Connection string not found.": "연결 문자열을 찾을 수 없습니다.",
  "Connections have moved": "연결이 이동됨",
  "Container {0} not found": "컨테이너 {0}을(를) 찾을 수 없음",
  "Container name cannot be longer than 255 characters": "컨테이너 이름은 255자를 초과할 수 없습니다.",
  "Container name cannot contain the characters '\\', '/', '#', '?'": "컨테이너 이름에는 '\\', '/', '#', '?' 문자를 사용할 수 없음",
  "Container name is required.": "컨테이너 이름이 필요합니다.",
  "Continue": "계속",
  "Copy all results from the current page to clipboard": "현재 페이지에서 클립보드로 모든 결과 복사",
  "Copy selected items to clipboard": "선택한 항목을 클립보드에 복사",
  "Copy to clipboard": "클립보드에 복사",
  "Cosmos DB Accounts": "Cosmos DB 계정",
  "Cosmos DB Graph extension has been retired.": "Cosmos DB 그래프 확장이 사용 중지되었습니다.",
  "Cosmos DB SDK limitations": "Cosmos DB SDK 제한 사항",
  "Could not connect to \"{name}\": {error}": "\"{name}\"에 연결할 수 없음: {error}",
  "Could not find {0}": "{0}을(를) 찾을 수 없습니다.",
  "Could not find the Azure Resource Groups extension": "Azure 리소스 그룹 확장을 찾을 수 없음",
  "Could not find unique name for new file.": "새 파일의 고유한 이름을 찾을 수 없습니다.",
  "Create an Azure Account...": "Azure 계정 만들기...",
  "Create an Azure for Students Account...": "학생용 Azure 계정 만들기...",
  "Create collection": "컬렉션 만들기",
  "Create Collection…": "컬렉션 만들기…",
  "Create container": "컨테이너 만들기",
  "Create Container…": "컨테이너 만들기…",
  "Create database": "데이터베이스 만들기",
  "Create Database…": "데이터베이스 만들기…",
  "Create graph": "그래프 만들기",
  "Create new {0}...": "{0}을(를) 새로 만들기...",
  "Create resource group \"{0}\"": "리소스 그룹 \"{0}\" 만들기",
  "Create role assignment \"{0}\" for the {1} resource \"{2}\"": "{1} 리소스 \"{2}\"에 대한 역할 할당 \"{0}\"을(를) 생성",
  "Create storage account \"{0}\" with sku \"{1}\"": "SKU \"{1}\"을(를) 사용하여 스토리지 계정 \"{0}\"을(를) 생성",
  "Create stored procedure": "저장 프로시저 만들기",
  "Create trigger": "트리거 만들기",
  "Create user-assigned identity \"{0}\"": "사용자가 할당한 ID \"{0}\" 만들기",
  "Creating \"{nodeName}\"…": "\"{nodeName}\"을(를) 만드는 중...",
  "Creating {0}...": "{0}을(를) 만드는 중...",
  "Creating resource group...": "리소스 그룹을 만드는 중...",
  "Creating role assignment \"{0}\" for the {1} resource \"{2}\"...": "{1} 리소스 \"{2}\"에 대한 역할 할당 \"{0}\"을(를) 생성...",
  "Creating storage account \"{0}\" with sku \"{1}\"...": "SKU \"{1}\"가 스토리지 계정 \"{0}\"을(를) 만드는 중...",
  "Creating storage account...": "스토리지 계정을 만드는 중...",
  "Creating user-assigned identity \"{0}\"...": "사용자가 할당한 ID \"{0}\"을(를) 만드는 중...",
  "Database \"{name}\" already exists.": "데이터베이스 \"{name}\"이 이미 있습니다.",
  "Database Account \"{name}\" is already attached.": "데이터베이스 계정 \"{name}\"이(가) 이미 연결되어 있습니다.",
  "Database Name": "데이터베이스 이름",
  "Database name cannot be longer than 255 characters": "데이터베이스 이름은 255자를 초과할 수 없습니다.",
  "Database name cannot be longer than 64 characters.": "데이터베이스 이름은 64자보다 길 수 없습니다.",
  "Database name cannot contain any of the following characters: \"{0}{1}\"": "데이터베이스 이름에는 \"{0}{1}\" 문자를 사용할 수 없습니다.",
  "Database name cannot contain the characters '\\', '/', '#', '?', '='": "데이터베이스 이름에 '\\', '/', '#', '?', '=' 문자를 포함할 수 없음",
  "Database name is required.": "데이터베이스 이름이 필요합니다.",
  "Default": "기본값",
  "Default Windows terminal profile not found in VS Code settings. Assuming PowerShell for launching MongoDB shell.": "VS Code 설정에서 기본 Windows 터미널 프로필을 찾을 수 없습니다. MongoDB 셸을 시작하기 위한 PowerShell을 가정합니다.",
  "Delete": "삭제",
  "Delete \"{connectionName}\"?": "{connectionName}을(를) 삭제할까요?",
  "Delete \"{nodeName}\"?": "\"{nodeName}\"을(를) 삭제할까요?",
  "Delete {count} documents?": "{count}개 문서를 삭제할까요?",
  "Delete collection \"{containerId}\" and its contents?": "컬렉션 \"{containerId}\" 및 해당 콘텐츠를 삭제할까요?",
  "Delete Confirmation": "삭제 확인",
  "Delete container \"{containerId}\" and its contents?": "컨테이너 \"{containerId}\" 및 해당 콘텐츠를 삭제할까요?",
  "Delete database \"{databaseId}\" and its contents?": "데이터베이스 \"{databaseId}\" 및 해당 내용을 삭제할까요?",
  "Delete Database Account \"{0}\"": "데이터베이스 계정 \"{0}\"을(를) 삭제",
  "Delete graph \"{containerId}\" and its contents?": "그래프 \"{containerId}\" 및 해당 내용을 삭제할까요?",
  "Delete item": "항목 삭제",
  "Delete item and its contents?": "항목 및 해당 콘텐츠를 삭제할까요?",
  "Delete item?": "항목을 삭제할까요?",
  "Delete Postgres Server \"{0}\"": "Postgres Server \"{0}\" 삭제",
  "Delete selected document": "선택한 문서 삭제",
  "Delete selected item(s)": "선택한 항목 삭제",
  "Delete stored procedure \"{procedureId}\" and its contents?": "저장 프로시저 \"{procedureId}\" 및 해당 내용을 삭제할까요?",
  "Delete trigger \"{triggerId}\" and its contents?": "트리거 \"{triggerId}\" 및 해당 콘텐츠를 삭제할까요?",
  "Deleted: {count}": "삭제됨: {count}",
  "Deleting {count} document(s)": "문서 {count}개를 삭제하는 중",
  "Deleting account \"{accountName}\"…": "계정 \"{accountName}\"을(를) 삭제하는 중...",
  "Deleting documents": "문서 삭제 중",
  "Deleting server \"{name}\"…": "서버 \"{name}\"을(를) 삭제하는 중…",
  "Deleting...": "삭제 중…",
  "Disable TLS/SSL (Not recommended)": "TLS/SSL 사용 안 함(권장하지 않음)",
  "Disable TLS/SSL checks when connecting to the MongoDB Emulator.": "MongoDB 에뮬레이터에 연결할 때 TLS/SSL 검사를 사용하지 않도록 설정합니다.",
  "Dismiss": "해제",
  "Do not rely on case to distinguish between databases. For example, you cannot use two databases with names like, salesData and SalesData.": "대/소문자를 사용하여 데이터베이스를 구분하지 마세요. 예를 들어 salesData 및 SalesData와 같은 이름의 두 데이터베이스를 사용할 수 없습니다.",
  "Do you mind taking a quick feedback survey about Azure Cosmos DB for VS Code?": "Azure Cosmos DB for VS Code에 대한 빠른 피드백 설문 조사에 참여하시겠어요?",
  "Document load time": "문서 로드 시간",
  "Document must be an object.": "문서는 개체여야 합니다.",
  "Document must be an object. Skipping…": "문서는 개체여야 합니다. 건너뛰는 중...",
  "Document write time": "문서 작성 시간",
  "Documents": "문서",
  "Does this occur consistently? <!-- TODO: Type Yes or No -->": "이 문제가 일관되게 발생하나요? <!-- TODO: Type Yes or No -->",
  "Don't Ask Again": "다시 묻지 않음",
  "Don't upload": "업로드 안 함",
  "Don't warn again": "다시 경고하지 않음",
  "Duplicate": "복제",
  "Duplicate query editor tab": "중복 쿼리 편집기 탭",
  "Edit": "편집",
  "Edit item": "항목 편집",
  "Edit selected document": "선택한 문서 편집",
  "Edit selected item": "선택한 항목 편집",
  "Edit selected item in separate tab": "별도의 탭에서 선택한 항목 편집",
  "Either resource ID or connection string is required": "리소스 ID 또는 연결 문자열이 필요함",
  "Element with id of {rootId} not found.": "ID가 {rootId}인 요소를 찾을 수 없습니다.",
  "empty or array of values e.g. [1, {key: value}]": "빈 값 또는 값 배열(예: [1, {key: value}])",
  "Enable TLS/SSL (Default)": "TLS/SSL 사용(기본값)",
  "Enforce TLS/SSL checks for a secure connection to the MongoDB Emulator.": "MongoDB 에뮬레이터에 대한 보안 연결에 대한 TLS/SSL 검사를 적용합니다.",
  "Enter a collection name.": "컬렉션 이름을 입력하세요.",
  "Enter a container name for {databaseId}": "{databaseId}의 컨테이너 이름 입력",
  "Enter a database name": "데이터베이스 이름 입력",
  "Enter a database name.": "데이터베이스 이름을 입력하십시오.",
  "Enter a graph name for {databaseId}": "{databaseId}의 그래프 이름 입력",
  "Enter a name for the new user-assigned identity.": "새 사용자가 할당한 ID의 이름을 입력하세요.",
  "Enter a stored procedure name for {containerId}": "{containerId}의 저장 프로시저 이름 입력",
  "Enter a trigger name for {container}": "{container}의 트리거 이름 입력",
  "Enter filter pattern or leave empty to clear filtration": "필터 패턴을 입력하거나 여과를 지우려면 비워 두기",
  "Enter password for server \"{0}\"": "서버 \"{0}\"에 대한 암호",
  "Enter server credentials to connect to \"{name}\"…": "서버 자격 증명을 입력하여 \"{name}\"에 연결...",
  "Enter the connection string for your database account": "데이터베이스 계정에 대한 연결 문자열 입력",
  "Enter the connection string of your Emulator": "에뮬레이터의 연결 문자열 입력",
  "Enter the connection string of your MongoDB cluster.": "MongoDB 클러스터의 연결 문자열을 입력합니다.",
  "Enter the name of the database": "데이터베이스의 이름 입력",
  "Enter the partition key for the container {0}": "컨테이너 {0}의 파티션 키 입력",
  "Enter the password for {experience}": "{experience}에 대한 암호 입력",
  "Enter the port number for the Azure Cosmos DB Emulator": "Azure Cosmos DB 에뮬레이터의 포트 번호를 입력합니다.",
  "Enter the port number of the Emulator": "에뮬레이터의 포트 번호 입력",
  "Enter the username for {experience}": "{experience}의 사용자 이름 입력",
  "Enter username for server \"{0}\"": "\"{0}\" 서버의 사용자 이름 입력",
  "Error creating resource: {0}": "리소스를 만드는 동안 오류 발생: {0}",
  "Error deleting selected documents": "선택한 문서를 삭제하는 중 오류 발생",
  "Error exporting documents: {error}": "문서를 내보내는 동안 오류 발생: {error}",
  "Error occurred handling received message: {errorMessage}": "받은 메시지를 처리하는 동안 오류가 발생했습니다. {errorMessage}",
  "Error occurred while trying to verify whether the given resource group already exists: ": "지정된 리소스 그룹이 이미 있는지 확인하는 동안 오류가 발생했습니다. ",
  "Error opening the document view": "문서 보기를 여는 동안 오류 발생",
  "Error parsing filter query": "필터 쿼리 구문 분석 오류",
  "Error running process: ": "프로세스를 실행하는 동안 오류 발생: ",
  "Error saving the document": "문서를 저장하는 동안 오류 발생",
  "Error while loading the autocompletion data": "자동 완성 데이터를 로드하는 동안 오류 발생",
  "Error while loading the data": "데이터를 로드하는 동안 오류 발생",
  "Error while loading the document": "문서를 로드하는 동안 오류 발생",
  "Error while refreshing the document": "문서를 새로 고치는 동안 오류 발생",
  "Error while running the query": "쿼리를 실행하는 동안 오류 발생",
  "Error: {0}": "오류: {0}",
  "Error: {error}": "오류: {error}",
  "Errors found in document {path}. Please fix these.": "문서 {path}에서 오류가 발견되었습니다. 이 문제를 해결하세요.",
  "Execute": "실행",
  "Execute query": "쿼리 실행",
  "Execute Query": "쿼리 실행",
  "Execute the find query": "찾기 쿼리 실행",
  "Execute with Query Metrics": "쿼리 메트릭을 사용하여 실행",
  "Executing all Mongo commands in shell…": "셸에서 모든 Mongo 명령을 실행하는 중...",
  "Executing Mongo command in shell…": "셸에서 Mongo 명령을 실행하는 중...",
  "Execution timed out": "실행 시간이 초과되었습니다.",
  "Execution timed out.": "실행 시간이 초과되었습니다.",
  "expanded": "확장됨",
  "Expected a file name \"{0}\", but the selected filename is \"{1}\"": "파일 이름이 \"{0}\"(이)어야 하는데 선택한 파일 이름은 \"{1}\"입니다.",
  "Expecting parentheses or quotes at \"{text}\"": "\"{text}\"에 괄호 또는 따옴표가 필요함",
  "Export": "내보내기",
  "Export all results from the current page": "현재 페이지에서 모든 결과 내보내기",
  "Export Current Query Results…": "현재 쿼리 결과 내보내기...",
  "Export Entire Collection…": "전체 컬렉션 내보내기...",
  "Export selected items": "선택한 항목 내보내기",
  "Exported document count: {documentCount}": "내보낸 문서 수: {documentCount}",
  "Exporting documents": "문서 내보내는 중",
  "Exporting…": "내보내는 중...",
  "Extend RBAC permissions": "RBAC 권한 확장",
  "Extension dependency with id \"{0}\" must be updated.": "ID가 \"{0}\"인 확장 종속성을 업데이트해야 합니다.",
  "Failed to acquire token for {endpoint}: {errors}": "{endpoint}에 대한 토큰을 가져오지 못함: {errors}",
  "Failed to acquire token: {errors}": "토큰을 가져오지 못함: {errors}",
  "Failed to authenticate (click to retry)": "인증하지 못함(다시 시도하려면 클릭)",
  "Failed to connect to \"{cluster}\"": "\"{cluster}\"에 연결하지 못함",
  "Failed to connect to Cosmos DB account": "Cosmos DB 계정에 연결하지 못함",
  "Failed to create item": "항목을 만들지 못함",
  "Failed to create resource group \"{0}\".": "\"{0}\" 리소스 그룹을 만들지 못했습니다.",
  "Failed to create role assignment \"{0}\" for the {1} resource \"{2}\".": "{1} 리소스 \"{2}\"에 대한 역할 할당 \"{0}\"을(를) 생성하지 못했습니다.",
  "Failed to create storage account \"{0}\" with sku \"{1}\".": "SKU \"{1}\"(으)로 스토리지 계정 \"{0}\"을(를) 만들 수 없습니다.",
  "Failed to create user-assigned identity \"{0}\".": "사용자가 할당한 ID \"{0}\"을(를) 만들지 못했습니다.",
  "Failed to delete {count} document(s) due to \"Request too large\" (429) error. Retrying...": "\"요청이 너무 큽니다\"(429) 오류로 인해 {count}개의 문서를 삭제하지 못했습니다. 다시 시도하는 중...",
  "Failed to delete document {id} with status code {statusCode}. Error: {error}": "상태 코드가 {statusCode}인 문서 {id}을(를) 삭제하지 못했습니다. 오류: {error}",
  "Failed to delete documents. Unknown error.": "문서를 삭제하지 못했습니다. 알 수 없는 오류입니다.",
  "Failed to delete item \"{0}\".": "항목 \"{0}\"을(를) 삭제하지 못했습니다.",
  "Failed to delete secrets for item \"{0}\".": "\"{0}\" 항목에 대한 비밀을 삭제하지 못했습니다.",
  "Failed to deploy LLM instruction files: {0}": "LLM 명령 파일을 배포하지 못했습니다. {0}",
  "Failed to execute command {command}: {error}": "{command} 명령을 실행하지 못함: {error}",
  "Failed to export documents. Please see the output for details.": "문서를 내보내지 못했습니다. 자세한 내용은 출력을 참조하세요.",
  "Failed to extract the connection string from the selected account.": "선택한 계정에서 연결 문자열을 추출하지 못했습니다.",
  "Failed to extract the connection string from the selected node.": "선택한 노드에서 연결 문자열을 추출하지 못했습니다.",
  "Failed to find commandId on generic tree item.": "일반 트리 항목에서 commandId를 찾지 못했습니다.",
  "Failed to get public IP": "공용 IP를 가져오지 못함",
  "Failed to load persisted Database Accounts. Reattach the accounts manually.": "저장된 데이터베이스 계정을 로드하지 못했습니다. 계정을 수동으로 다시 연결합니다.",
  "Failed to parse index metrics: {error}": "인덱스 메트릭을 구문 분석하지 못함: {error}",
  "Failed to parse secrets for key {0}:": "키 {0}에 대한 비밀을 구문 분석하지 못했습니다.",
  "Failed to process URI: {0}": "URI를 처리하지 못함: {0}",
  "Failed to select an existing resource group.": "기존 리소스 그룹을 선택하지 못했습니다.",
  "Failed to store secrets for key {0}:": "키 {0}에 대한 비밀을 저장하지 못했습니다.",
  "Failed to update the item": "항목 업데이트 실패함",
  "Failed to validate container name: {error}": "컨테이너 이름의 유효성을 검사하지 못함: {error}",
  "Failed to validate database name: {error}": "데이터베이스 이름의 유효성을 검사하지 못함: {error}",
  "Failed to validate stored procedure name: {error}": "저장 프로시저 이름의 유효성을 검사하지 못함: {error}",
  "Failed to validate trigger name: {error}": "트리거 이름의 유효성을 검사하지 못함: {error}",
  "Failed to verify whether resource group with name \"{0}\" already exists.": "이름이 \"{0}\"인 리소스 그룹이 이미 있는지 확인하지 못했습니다.",
  "Failed with code \"{0}\".": "\"{0}\" 코드로 실패했습니다.",
  "Failed: {count}": "실패: {count}",
  "failed.": "실패했습니다.",
  "Filter applied: {filterPattern}": "적용된 필터: {filterPattern}",
  "Filter cleared": "필터 해제됨",
  "Filter pattern (e.g., \"user*\" or \"*test*\")": "필터 패턴(예: \"user*\" 또는 \"*test*\")",
  "Filtered by:": "필터링 기준:",
  "Find Query": "쿼리 찾기",
  "Finished importing": "가져오기 완료",
  "first partition key e.g., /TenantId": "첫 번째 파티션 키(예: /TenantId)",
  "Found an existing resource group with name \"{0}\".": "이름이 \"{0}\"인 기존 리소스 그룹을 찾았습니다.",
  "Get Query Plan": "쿼리 플랜 가져오기",
  "Go back.": "돌아가세요.",
  "Go to first page": "첫 페이지로 이동",
  "Go to next page": "다음 페이지로 이동",
  "Go to next page (Load more)": "다음 페이지로 이동(추가 로드)",
  "Go to output": "출력으로 이동",
  "Go to previous page": "이전 페이지로 이동",
  "Go to start": "처음으로 이동",
  "Graph": "그래프",
  "Handler for command {command} in scope {scope} is not registered.": "{scope} 범위의 {command} 명령에 대한 처리기가 등록되지 않았습니다.",
  "Hotkey sequences are not supported in this context": "이 컨텍스트에서는 바로 가기 키 시퀀스가 지원되지 않습니다.",
  "I want to connect to the Azure Cosmos DB (NoSQL) Emulator.": "Azure Cosmos DB(NoSQL) 에뮬레이터에 연결하려고 합니다.",
  "I want to connect to the Azure Cosmos DB Emulator for MongoDB (RU).": "MongoDB용 Azure Cosmos DB 에뮬레이터(RU)에 연결하려고 합니다.",
  "I want to connect using a connection string.": "연결 문자열을 사용하여 연결하려고 합니다.",
  "Id contains illegal chars (/, \\, ?, #).": "ID에 잘못된 문자(/, \\, ?, #)가 포함되어 있습니다.",
  "Id ends with a space.": "ID는 공백으로 끝납니다.",
  "Id must be a string.": "ID는 문자열이어야 합니다.",
  "Ignoring the following files that do not match the \"*.json\" file name pattern:": "\"*.json\" 파일 이름 패턴과 일치하지 않는 다음 파일을 무시:",
  "Import": "가져오기",
  "Import From JSON…": "JSON에서 가져오기…",
  "Import has accomplished with errors.": "가져오기가 오류와 함께 수행되었습니다.",
  "Import successful.": "가져오기 성공",
  "IMPORTANT: Please be sure to remove any private information before submitting.": "중요: 제출하기 전에 개인 정보를 제거해야 합니다.",
  "Importing document {num} of {countDocuments}": "{countDocuments}개의 문서 중 {num}번째를 가져오는 중",
  "Importing documents…": "문서를 가져오는 중...",
  "Importing…": "가져오는 중...",
  "Impossible to delete an item without an id": "ID 없이 항목을 삭제할 수 없음",
  "Impossible to open an item without an id": "ID 없이 항목을 열 수 없습니다.",
  "Index hit document count": "인덱스 적중 문서 수",
  "Index Impact Score": "인덱스 영향 점수",
  "Index lookup time": "인덱스 조회 시간",
  "Index Metrics": "인덱스 메트릭",
  "Index metrics table": "인덱스 메트릭 테이블",
  "Index Spec": "인덱스 사양",
  "Indexes": "인덱스",
  "Info from the webview: ": "웹 보기의 정보: ",
  "Initial throughput capacity, between {0} and {1} inclusive in increments of {2}.": "초기 처리량 용량은 {0}부터 {1}까지 포함이며 {2} 단위로 증가합니다.",
  "Initializing…": "초기화 중...",
  "Input must be a number": "입력은 숫자여야 함",
  "Inserted {0} document(s). See output for more details.": "삽입된 {0} 문서입니다. 자세한 내용은 출력을 참조하세요.",
  "Install \"DocumentDB for VS Code\" Extension…": "\"VS Code용 DocumentDB\" 확장 설치...",
  "Install Azure Account Extension...": "Azure 계정 확장 설치...",
  "Install PostgreSQL Extension": "PostgreSQL 확장 설치",
  "Internal error: connectionString must be defined.": "내부 오류: connectionString을 정의해야 합니다.",
  "Internal error: connectionString, port, and api must be defined.": "내부 오류: connectionString, 포트, API를 정의해야 합니다.",
  "Internal error: Expected value to be neither null nor undefined": "내부 오류: 값이 null이거나 정의되지 않은 값이 아니어야 합니다.",
  "Internal error: Expected value to be neither null, undefined, nor empty": "내부 오류: 값이 null, undefined 또는 비어 있지 않아야 합니다.",
  "Internal error: mode must be defined.": "내부 오류: 모드를 정의해야 합니다.",
  "Invalid": "유효하지 않음",
  "Invalid Azure Resource Group Id.": "잘못된 Azure 리소스 그룹 ID입니다.",
  "Invalid Azure Resource Id": "잘못된 Azure 리소스 ID",
  "Invalid collection node": "잘못된 컬렉션 노드",
  "Invalid Connection String: {error}": "잘못된 연결 문자열: {error}",
  "Invalid Cosmos DB connection string.": "잘못된 Cosmos DB 연결 문자열입니다.",
  "Invalid database or container id": "잘못된 데이터베이스 또는 컨테이너 ID",
  "Invalid document ID: {0}": "잘못된 문서 ID: {0}",
  "Invalid input.": "잘못된 입력입니다.",
  "Invalid mode: {0}": "잘못된 모드: {0}",
  "Invalid semver \"{0}\".": "잘못된 서버 \"{0}\"입니다.",
  "Invalid workspace resource ID: {0}": "잘못된 작업 영역 리소스 ID: {0}",
  "Invalid: {count}": "잘못됨: {count}",
  "Item content is undefined": "항목 콘텐츠가 정의되지 않음",
  "Item id is required": "항목 ID가 필요",
  "Item id or _rid is required": "항목 ID 또는 _rid가 필요",
  "Item is not a valid Cosmos DB item definition": "항목이 올바른 Cosmos DB 항목 정의가 아닙니다.",
  "Item must be an object.": "항목은 개체여야 합니다.",
  "Items": "항목",
  "JSON": "JSON",
  "JSON view": "JSON 보기",
  "JSON View": "JSON 보기",
  "Last-resort interactive EntraID authentication failed": "마지막 수단으로 시도한 대화형 EntraID 인증 실패",
  "Learn": "학습",
  "Learn more": "자세한 정보",
  "Learn more about enabling TLS/SSL for the MongoDB Emulator.": "MongoDB 에뮬레이터에 TLS/SSL을 사용하도록 설정하는 방법에 대해 자세히 알아보세요.",
  "Learn more about index metrics…": "인덱스 메트릭에 대한 자세한 정보…",
  "Learn more about NoSQL queries": "NoSQL 쿼리에 대한 자세한 정보",
  "Learn more about query metrics…": "쿼리 메트릭에 대한 자세한 정보…",
  "Learn more about the Azure Cosmos DB (NoSQL) Emulator.": "Azure Cosmos DB(NoSQL) 에뮬레이터에 대해 자세히 알아보세요.",
  "Learn more about the Azure Cosmos DB Emulator for MongoDB.": "MongoDB용 Azure Cosmos DB 에뮬레이터에 대해 자세히 알아보세요.",
  "Learn more…": "자세한 정보…",
  "Learning center": "학습 센터",
  "Length must be greater than 1": "길이는 1보다 커야 함",
  "Level up": "레벨 업",
  "Load more…": "더 많이 로드...",
  "Load More...": "다음 로드...",
  "Loading \"{0}\"...": "\"{0}\"를 로드하는 중...",
  "Loading Content": "콘텐츠를 로드하는 중",
  "Loading document {num} of {countUri}": "{countUri}개의 문서 중 {num}번째를 로드하는 중",
  "Loading documents…": "문서를 로드하는 중...",
  "Loading resources...": "리소스 로드 중...",
  "Loading...": "로드 중...",
  "Loading…": "로드하는 중…",
  "Local auth is disabled": "로컬 인증을 사용할 수 없습니다.",
  "Local Emulators": "로컬 에뮬레이터",
  "Location": "위치",
  "Manually set column width": "수동으로 열 너비 설정",
  "Method not implemented.": "메서드가 구현되지 않았습니다.",
  "Metric": "메트릭",
  "Mongo Shell connected.": "Mongo Shell이 연결되었습니다.",
  "Mongo Shell Error: {error}": "Mongo 셸 오류: {error}",
  "MongoDB Accounts": "MongoDB 계정",
  "MongoDB Cluster Accounts": "MongoDB 클러스터 계정",
  "MongoDB Clusters: Attempting to authenticate with \"{cluster}\"…": "MongoDB 클러스터: \"{cluster}\"을(를) 사용하여 인증을 시도하는 중...",
  "MongoDB Clusters: Attempting to authenticate with {cluster}": "MongoDB 클러스터: {cluster}을(를) 사용하여 인증을 시도하는 중",
  "MongoDB Clusters: Connected to \"{cluster}\" as \"{username}\"": "MongoDB 클러스터: \"{cluster}\"에 \"{username}\"(으)로 연결됨",
  "MongoDB Clusters: Connected to \"{cluster}\" as \"{username}\".": "MongoDB 클러스터: \"{cluster}\"에 \"{username}\"(으)로 연결되었습니다.",
  "MongoDB Clusters: Connecting to the cluster as \"{username}\"…": "MongoDB 클러스터: \"{username}\"(으)로 클러스터에 연결하는 중...",
  "MongoDB Clusters: Error exporting documents: {error}": "MongoDB 클러스터: 문서를 내보내는 동안 오류 발생: {error}",
  "MongoDB Clusters: Exported document count: {documentCount}": "MongoDB 클러스터: 내보낸 문서 수: {documentCount}",
  "MongoDB Clusters: Exporting data to: {filePath}": "MongoDB 클러스터: {filePath}(으)로 데이터 내보내기",
  "MongoDB Clusters: Loading cluster details for \"{cluster}\"": "MongoDB 클러스터: \"{cluster}\"의 클러스터 세부 정보를 로드하는 중",
  "MongoDB Clusters: Reusing active connection for \"{cluster}\".": "MongoDB 클러스터: \"{cluster}\"에 대한 활성 연결을 다시 사용하는 중입니다.",
  "MongoDB Emulator": "MongoDB 에뮬레이터",
  "More items": "추가 항목",
  "Must enter credentials to connect to server.": "서버에 연결하려면 자격 증명을 입력해야 합니다.",
  "Name cannot be empty.": "이름은 비워 둘 수 없습니다.",
  "New Connection": "새 연결",
  "New connection has been added to your workspace.": "작업 영역에 새 연결이 추가되었습니다.",
  "New Connection…": "새 연결…",
  "New Emulator Connection": "새 에뮬레이터 연결",
  "New Emulator Connection…": "새 에뮬레이터 연결...",
  "New Item": "새 항목",
  "No": "아니요",
  "No Azure subscription found for this tree item.": "이 트리 항목에 대한 Azure 구독을 찾을 수 없습니다.",
  "No bucket": "버킷 없음",
  "No buckets": "버킷 없음",
  "No collection selected.": "컬렉션이 선택되지 않았습니다.",
  "No commands found in this document.": "이 문서에서 명령을 찾을 수 없습니다.",
  "No connection": "연결 없음",
  "No connection to set": "설정할 연결 없음",
  "No connections": "연결이 없음",
  "No containers": "컨테이너 없음",
  "No credential available to create CosmosClient.": "CosmosClient를 만드는 데 사용할 수 있는 자격 증명이 없습니다.",
  "No credentials found for id {credentialId}": "ID {credentialId}에 대한 자격 증명을 찾을 수 없음",
  "No database or collection selected.": "선택한 데이터베이스 또는 컬렉션이 없습니다.",
  "No documents were deleted.": "삭제된 문서가 없습니다.",
  "No experiences found": "환경을 찾을 수 없음",
  "No history": "기록 없음",
  "No index metrics available": "사용할 수 있는 인덱스 메트릭 없음",
  "No LLM instructions (.md) files found to copy": "복사할 LLM 명령(.md) 파일 없음",
  "No matching resources found.": "일치하는 리소스를 찾을 수 없습니다.",
  "No properties available for filtering.": "필터링할 수 있는 속성이 없습니다.",
  "No properties available for sorting.": "정렬할 수 있는 속성이 없습니다.",
  "No properties found in the schema at path \"{0}\"": "\"{0}\" 경로의 스키마에서 속성을 찾을 수 없습니다.",
  "No required RBAC permissions": "필수 RBAC 권한 없음",
  "No result": "결과 없음",
  "No result returned from the MongoDB shell.": "MongoDB 셸에서 반환된 결과가 없습니다.",
  "No results to display.": "표시할 결과가 없습니다.",
  "No scope was provided for the role assignment.": "역할 할당에 대한 범위가 제공되지 않았습니다.",
  "No session found for executionId: {executionId}": "executionId에 대한 세션을 찾을 수 없습니다. {executionId}",
  "No session found for id {sessionId}": "ID {sessionId}에 대한 세션을 찾을 수 없습니다.",
  "No subscriptions found": "구독을 찾을 수 없음",
  "NoSQL quick reference": "NoSQL 빠른 참조",
  "Not connected": "연결되지 않음",
  "Not connected to any MongoDB database.": "MongoDB 데이터베이스에 연결되지 않았습니다.",
  "Number of output documents": "출력 문서 수",
  "Number of round trips": "왕복 횟수",
  "Open": "열기",
  "Open a NoSQL query before executing.": "실행하기 전에 NoSQL 쿼리를 엽니다.",
  "Open a PostgreSQL query before executing.": "실행하기 전에 PostgreSQL 쿼리를 엽니다.",
  "Open Collection": "컬렉션 열기…",
  "Open Graph Explorer": "그래프 탐색기 열기",
  "Open in Azure Portal": "Azure Portal에서 열기",
  "Open installation page": "설치 로그 열기",
  "Open Item": "항목 열기",
  "Open item for editing": "편집할 항목 열기",
  "Open PostgreSQL Extension": "PostgreSQL 확장 열기",
  "Open Query Editor": "쿼리 편집기 열기",
  "Open query from the disk": "디스크에서 쿼리 열기",
  "Open Stored Procedure": "저장 프로시저 열기",
  "Open Trigger": "트리거 열기",
  "Opening Azure Cosmos DB resource…": "Azure Cosmos DB 리소스를 여는 중...",
  "Operation cancelled.": "작업이 취소되었습니다.",
  "Output document count": "출력 문서 수",
  "Output document size": "출력 문서 파일 크기",
  "Parameters": "매개 변수",
  "partition key": "파티션 키",
  "Partition Key": "파티션 키",
  "Partition key {path} is invalid.": "파티션 키 {path}이(가) 잘못되었습니다.",
  "Partition key can only start with a forward slash (/)": "파티션 키는 반드시 슬래시(/)로 시작",
  "Partition key cannot be longer than 255 characters": "파티션 키는 255자를 초과할 수 없습니다.",
  "Partition key cannot contain the wildcard characters": "파티션 키는 와일드카드 문자를 포함할 수 없습니다.",
  "Partition Key changed": "파티션 키가 변경됨",
  "Partition key is required.": "파티션 키가 필요합니다.",
  "Partition key must be unique.": "파티션 키는 고유해야 합니다.",
  "Password cannot be empty.": "암호는 비워 둘 수 없습니다.",
  "Password for {username_at_resource}": "{username_at_resource}에 대한 암호",
  "Pick \"{number}\" to confirm and continue.": "확인하고 계속하려면 \"{number}\"을(를) 선택하세요.",
  "Please confirm by re-entering the previous value.": "이전값을 다시 입력하여 확인하세요.",
  "Please connect to a MongoDB database before running a Scrapbook command.": "Office Scrapbook 명령을 실행하기 전에 MongoDB 데이터베이스에 연결하세요.",
  "Please contact the account owner to get the required permissions.": "필요한 권한을 얻으려면 계정 소유자에게 문의하세요.",
  "Please enter the word \"{expectedConfirmationWord}\" to confirm the operation.": "작업을 확인하려면 \"{expectedConfirmationWord}\"라는 단어를 입력하세요.",
  "Please provide the username for \"{resource}\":": "\"{resource}\"의 사용자 이름을 제공하세요.",
  "Please try again. If the error persists, please": "다시 시도해 주세요. 이 오류가 지속되면",
  "Please use the dedicated PostgreSQL extension instead.": "대신 전용 PostgreSQL 확장을 사용하세요.",
  "Port number is required": "포트 번호 필요",
  "Port number must be a number": "포트 번호는 숫자여야 함",
  "Port number must be between 1 and 65535": "포트 번호는 1에서 65535사이여야 함",
  "PostgreSQL servers": "PostgreSQL 서버",
  "Procedure not found: {name}": "프로시저를 찾을 수 없음: {name}",
  "Process exited: \"{command}\"": "프로세스가 종료되었습니다. \"{command}\"",
  "Provide Feedback": "피드백 제공",
  "Provider \"{0}\" does not have resource type \"{1}\".": "공급자 \"{0}\"에 리소스 종류 \"{1}\"이(가) 없습니다.",
  "Query complete. {0} results displayed.": "쿼리가 완료되었습니다. {0}개의 결과가 표시됩니다.",
  "Query engine execution time": "쿼리 엔진 실행 시간",
  "Query examples": "쿼리 예제",
  "Query failed": "쿼리가 실패함",
  "Query failed with status code {0}": "쿼리 실행이 상태 코드 {0}(으)로 실패했습니다.",
  "Query metrics": "쿼리 메트릭",
  "query results for {0}": "{0}에 대한 쿼리 결과",
  "Query timed out": "쿼리 시간이 초과됨",
  "Query was aborted": "쿼리가 중단됨",
  "Received claims challenge on attempt {0}. Updating authentication...": "{0}번째 시도 중에 클레임 챌린지를 받았습니다. 인증을 업데이트 중...",
  "Refresh": "새로 고침",
  "Refresh current view": "현재 보기 새로 고침",
  "Registering Providers...": "공급자를 등록하는 중...",
  "Reload original document from the database": "데이터베이스에서 원본 문서 다시 로드",
  "Reload original item from the database": "데이터베이스에서 원래 항목 다시 로드",
  "Reload query results": "쿼리 결과 다시 로드",
  "Reload Window": "창 다시 로드",
  "Remind Me Later": "나중에 알림",
  "Report an issue": "문제 신고",
  "report the issue": "문제 보고",
  "Request Charge": "요청 요금",
  "Request timed out": "요청 시간이 초과됨",
  "Resize": "크기 조정",
  "Resize by Content": "콘텐츠별 크기 조정",
  "Resize Column": "열 크기 조정",
  "Resource group \"{0}\" already exists in subscription \"{1}\".": "\"{1}\" 구독에 \"{0}\" 리소스 그룹이 이미 있습니다.",
  "Result": "결과",
  "Results for page {pageNumber} already exists": "{pageNumber} 페이지에 대한 결과가 이미 있습니다.",
  "Retrieved document count": "검색된 문서 수",
  "Retrieved document size": "검색된 문서 크기",
  "Retry attempt {0}": "{0}번째 재시도",
  "Revisit connection details and try again.": "연결 세부 정보를 다시 확인하고 다시 시도하세요.",
  "Round Trips": "왕복",
  "Run": "실행",
  "Save": "저장",
  "Save document to the database": "데이터베이스에 문서 저장",
  "Save item to the database": "데이터베이스에 항목 저장",
  "Save query": "쿼리 저장",
  "Save query to the disk": "디스크에 쿼리 저장",
  "Save to the database": "데이터베이스에 저장",
  "Saving \"{path}\" will update the entity \"{name}\" to the cloud.": "\"{path}\"을(를) 저장하면 엔터티 \"{name}\"이(가) 클라우드로 업데이트됩니다.",
  "Scope '{name}' is already bound to a DOM node. Each scope can only be bound once.": "범위 '{name}'이(가) 이미 DOM 노드에 바인딩되어 있습니다. 각 범위는 한 번만 바인딩할 수 있습니다.",
  "Scope {name} is not registered. Please register the scope before adding handlers.": "범위 {name}이(가) 등록되지 않았습니다. 처리기를 추가하기 전에 범위를 등록하세요.",
  "Scope {scope} is not registered.": "범위 {scope}이(가) 등록되지 않았습니다.",
  "second partition key e.g., /UserId": "두 번째 파티션 키(예: /UserId)",
  "Select": "선택",
  "Select {0}": "{0} 선택",
  "Select {mongoExecutableFileName}": "{mongoExecutableFileName} 선택",
  "Select a location for new resources.": "새 리소스의 위치를 선택합니다.",
  "Select a user-assigned identity.": "사용자가 할당한 ID를 선택합니다.",
  "Select a workspace folder": "작업 영역 폴더 선택",
  "Select an Azure Database Server": "Azure SQL Database 서버 선택",
  "Select Existing": "기존 항목 선택",
  "Select property to filter by": "필터링할 속성 선택",
  "Select property to sort by": "정렬할 속성 선택",
  "Select query": "쿼리 선택",
  "Select resource": "리소스 선택",
  "Select resource group": "리소스 그룹 선택",
  "Select resource group \"{0}\"": "\"{0}\" 리소스 그룹 선택",
  "Select sort direction": "정렬 방향 선택",
  "Select subscription": "구독 선택",
  "Select Subscriptions...": "구독 선택...",
  "Select the Azure Cosmos DB Emulator Type…": "Azure Cosmos DB 에뮬레이터 유형 선택...",
  "Select the error you would like to report": "보고하려는 오류 선택",
  "Select the MongoDB Emulator Type…": "MongoDB 에뮬레이터 유형 선택...",
  "Select the trigger operation": "트리거 작업 선택",
  "Select the trigger type": "트리거 유형 선택",
  "Selecting resource group...": "리소스 그룹을 선택하는 중...",
  "Service not implemented.": "서비스가 구현되지 않았습니다.",
  "Session is already running": "세션이 이미 실행 중임",
  "Session is disposed": "세션이 삭제됨",
  "Session is not running! Please run the session first": "세션이 실행되고 있지 않습니다. 먼저 세션을 실행하세요.",
  "Setting up credentials for server \"{0}\"…": "\"{0}\" 서버에 대한 자격 증명을 설정하는 중...",
  "Show history of previous queries": "이전 쿼리의 기록 표시",
  "Showing Results": "결과 표시 중",
  "Sign in to Azure...": "Azure에 로그인...",
  "Signing out programmatically is not supported. You must sign out by selecting the account in the Accounts menu and choosing Sign Out.": "프로그래밍 방식으로 로그아웃은 지원되지 않습니다. 계정 메뉴에서 계정을 선택하고 로그아웃을 선택하여 로그아웃해야 합니다.",
  "Skip for now": "지금은 건너뛰기",
  "Small breadcrumb example with buttons": "단추가 있는 작은 이동 경로 예제",
  "Some items could not be displayed": "일부 항목을 표시할 수 없습니다.",
  "Some network environments may not report the actual public-facing IP address needed to access your server. Contact your network administrator to add the actual IP address to the firewall rules.": "일부 네트워크 환경에서는 서버에 액세스하는 데 필요한 실제 공용 IP 주소를 보고하지 않을 수도 있습니다. 방화벽 규칙에 실제 IP 주소를 추가하려면 네트워크 관리자에게 문의하세요.",
  "Sorted by:": "정렬 기준:",
  "Source folder not found: {0}": "원본 폴더를 찾을 수 없음: {0}",
  "Specified character lengths should be 1 character or greater.": "지정된 문자 길이는 1자 이상이어야 합니다.",
  "Started executable: \"{command}\". Connecting to host…": "실행 파일 \"{command}\"을(를) 시작했습니다. 호스트에 연결 중...",
  "Starting executable: \"{command}\"": "실행 파일을 시작하는 중: \"{command}\"",
  "Starts with mongodb:// or mongodb+srv://": "mongodb:// 또는 mongodb+srv://로 시작",
  "Stats": "통계",
  "Stats table": "통계 테이블",
  "Stored procedure name cannot be longer than 255 characters": "저장 프로시저 이름은 255자를 초과할 수 없습니다.",
  "Stored procedure name cannot contain the characters '\\', '/', '#', '?', '&'": "저장 프로시저 이름에는 '\\', '/', '#', '?', '&' 문자를 포함할 수 없음",
  "Stored procedure name is required.": "저장 프로시저 이름이 필요합니다.",
  "Stored Procedures": "저장 프로시저",
  "subscription": "구독",
  "Subscription is required to delete an account.": "계정을 삭제하려면 구독이 필요합니다.",
  "Subscription: {id}": "구독: {id}",
  "Successfully added credentials to server \"{0}\".": "\"{0}\" 서버에 자격 증명을 추가했습니다.",
  "Successfully added firewall rule for IP \"{0}\" to server \"{1}\".": "IP \"{0}\"에 대한 방화벽 규칙을 서버 \"{1}\"에 성공적으로 추가했습니다.",
  "Successfully copied {0} LLM instructions (.md) files": "LLM 명령(.md) 파일 {0}개를 복사함",
  "Successfully created resource group \"{0}\".": "리소스 그룹 \"{0}\"을(를) 생성함.",
  "Successfully created role assignment \"{0}\" for the {1} resource \"{2}\".": "{1} 리소스 \"{2}\"에 대한 역할 할당 \"{0}\"을(를) 만들었습니다.",
  "Successfully created storage account \"{0}\" with sku \"{1}\".": "SKU \"{1}\"(으)로 스토리지 계정 \"{0}\"을(를) 만들었습니다.",
  "Successfully created user-assigned identity \"{0}\".": "사용자가 할당한 ID \"{0}\"을(를) 만들었습니다.",
  "Successfully deleted {count} document(s)": "문서 {count}개를 삭제함",
  "Successfully deleted account \"{accountName}\".": "계정 \"{accountName}\"을(를) 삭제했습니다.",
  "Successfully deleted server \"{name}\".": "서버 \"{name}\"을(를) 삭제했습니다.",
  "Successfully executed \"{command}\" query.": "\"{command}\" 쿼리를 실행했습니다.",
  "Successfully selected existing resource group \"{0}\".": "기존 리소스 그룹 \"{0}\"을(를) 선택했습니다.",
  "System function execution time": "최대 함수 실행 시간",
  "Table": "테이블",
  "Table Accounts are not supported yet.": "테이블 계정은 아직 지원되지 않습니다.",
  "Table view": "테이블 보기",
  "Table View": "테이블 보기",
  "Take Survey": "설문 조사 참여",
  "The \"_etag\" field is required to update an item": "항목을 업데이트하려면 \"_etag\" 필드가 필요합니다.",
  "The \"{databaseId}\" database has been deleted.": "\"{databaseId}\" 데이터베이스가 삭제되었습니다.",
  "The \"{name}\" database has been created.": "\"{name}\" 데이터베이스를 만들었습니다.",
  "The \"{newCollectionName}\" collection has been created.": "\"{newCollectionName}\" 컬렉션이 만들어졌습니다.",
  "The \"{newContainerName}\" container has been created.": "\"{newContainerName}\" 컨테이너가 만들어졌습니다.",
  "The \"global\" scope cannot be bound to a DOM node. It is automatically applied to the entire document.": "\"전역\" 범위는 DOM 노드에 바인딩할 수 없습니다. 전체 문서에 자동으로 적용됩니다.",
  "The \"id\" field is required to update an item": "항목을 업데이트하려면 \"id\" 필드가 필요함",
  "The \"MongoDB Connections\" functionality has moved to the \"DocumentDB for VS Code\" extension.\n\nIf you had connections saved here in the past, they have been migrated to the new \"Connections View\".\n\nClick to install the new \"DocumentDB for VS Code\" extension.": "\"MongoDB 연결\" 기능이 \"documentDB for VS Code\" 확장으로 이동되었습니다.\n\n이전에 여기에 저장된 연결이 있는 경우 새 \"연결 보기\"로 마이그레이션되었습니다.\n\n\"documentDB for VS Code\" 확장을 새로 설치하려면 클릭합니다.",
  "The Azure Cosmos DB emulator for MongoDB is only supported on Windows, Linux and MacOS (Intel).": "MongoDB용 Azure Cosmos DB 에뮬레이터는 Windows, Linux 및 MacOS(Intel)에서만 지원됩니다.",
  "The Azure Cosmos DB emulator is only supported on Windows, Linux and MacOS (Intel).": "Azure Cosmos DB 에뮬레이터는 Windows, Linux 및 MacOS(Intel)에서만 지원됩니다.",
  "The collection \"{0}\" already exists in the database \"{1}\".": "데이터베이스 \"{1}\"이(가) 컬렉션 \"{0}\"에 이미 있습니다.",
  "The collection \"{containerId}\" has been deleted.": "컬렉션 \"{containerId}\"이(가) 삭제되었습니다.",
  "The connection \"{connectionName}\" already exists. Do you want to update it?": "연결 \"{connectionName}\"이(가) 이미 있습니다. 업데이트하시겠습니까?",
  "The connection string has been copied to the clipboard": "연결 문자열이 클립보드에 복사되었습니다.",
  "The container \"{containerId}\" has been deleted.": "컨테이너 \"{containerId}\"이(가) 삭제되었습니다.",
  "The container \"{name}\" already exists in the database \"{databaseId}\".": "\"{name}\" 컨테이너가 데이터베이스 \"{databaseId}\"에 이미 있습니다.",
  "The Cosmos DB emulator is using a self-signed certificate. To connect to the emulator, you must import the emulator's TLS/SSL certificate.": "Cosmos DB 에뮬레이터에서 자체 서명된 인증서를 사용하고 있습니다. 에뮬레이터에 연결하려면 에뮬레이터의 TLS/SSL 인증서를 가져와야 합니다.",
  "The custom cloud choice is not configured. Please configure the setting `{0}.{1}`.": "사용자 지정 클라우드 선택이 구성되지 않았습니다. '{0}.{1}' 설정을 구성하세요.",
  "The database \"{0}\" already exists in the MongoDB Cluster \"{1}\".": "데이터베이스 \"{0}\"이(가) MongoDB 클러스터 \"{1}\"에 이미 있습니다.",
  "The database \"{name}\" already exists in the account.": "데이터베이스 \"{name}\"이(가) 계정에 이미 있습니다.",
  "The default port: 10255": "기본 포트: 10255",
  "The default port: 8081": "기본 포트: 8081",
  "The document with the _id \"{0}\" has been saved.": "_id \"{0}\"이(가) 있는 문서가 저장되었습니다.",
  "The entered value does not match the original.": "입력한 값이 원래 값과 일치하지 않습니다.",
  "The export operation was canceled.": "내보내기 작업이 취소되었습니다.",
  "The graph \"{containerId}\" has been deleted.": "그래프 \"{containerId}\"이(가) 삭제되었습니다.",
  "The insertion failed with status code {0}": "상태 코드 {0}을(를) 삽입하지 못했습니다.",
  "The insertion failed. The operation was not acknowledged by the database.": "삽입하지 못했습니다. 데이터베이스에서 작업을 승인하지 않았습니다.",
  "The insertion of document {number} failed with error: {error}": "문서 {number}을(를) 삽입하지 못했습니다. 오류: {error}",
  "The IP address '{0}' already exists in the firewall rules.": "IP 주소 '{0}'이(가) 방화벽 규칙에 이미 있습니다.",
  "The issue text was copied to the clipboard.  Please paste it into this window.": "문제 텍스트가 클립보드에 복사되었습니다.  이 창에 붙여넣으세요.",
  "The item {id} has been deleted.": "{id} 항목이 삭제되었습니다.",
  "The item content is not a valid JSON object": "항목 콘텐츠가 유효한 JSON 개체가 아닙니다.",
  "The local Mongo DB emulator is using a self-signed certificate. To connect to the emulator, you must import the emulator's TLS/SSL certificate. See {link} for tips.": "로컬 Mongo DB 에뮬레이터에서 자체 서명된 인증서를 사용하고 있습니다. 에뮬레이터에 연결하려면 에뮬레이터의 TLS/SSL 인증서를 가져와야 합니다. 팁은 {link}을(를) 참조하세요.",
  "The location where resources will be deployed.": "리소스를 배포할 위치입니다.",
  "The minimum specified character length should not exceed the maximum specified character length.": "지정된 최소 문자 길이는 지정된 최대 문자 길이를 초과하면 안 됩니다.",
  "The name can only contain alphanumeric characters or the symbols ._-()": "이름에는 영숫자 문자 또는 기호 _-()만 사용할 수 있습니다.",
  "The name can only contain lowercase letters and numbers.": "이름에는 소문자와 숫자만 포함할 수 있습니다.",
  "The name cannot end in a period.": "이름은 마침표로 끝날 수 없습니다.",
  "The name must be between {0} and {1} characters.": "이름은 {0}~007E;{1}개의 문자여야 합니다.",
  "The output window may contain additional information.": "출력 창에 추가 정보가 포함될 수 있습니다.",
  "The process exited prematurely.": "프로세스가 중간에 종료되었습니다.",
  "The resource name must start with a letter or number, and can only contain a combination of alphanumeric characters, hyphens, and underscores.": "리소스 이름은 문자 또는 숫자로 시작해야 하며, 영숫자, 하이픈 및 밑줄의 조합만 포함할 수 있습니다.",
  "The selected connection has been removed from your workspace.": "선택한 연결이 작업 영역에서 제거되었습니다.",
  "The stored procedure \"{name}\" already exists in the container \"{containerId}\".": "저장 프로시저 \"{name}\"이(가) 컨테이너 \"{containerId}\"에 이미 있습니다.",
  "The stored procedure {procedureId} has been deleted.": "저장 프로시저 {procedureId}이(가) 삭제되었습니다.",
  "The trigger \"{name}\" already exists in the container \"{containerId}\".": "트리거 \"{name}\"이(가) 컨테이너 \"{containerId}\"에 이미 있습니다.",
  "The trigger {triggerId} has been deleted.": "트리거 {triggerId}이(가) 삭제되었습니다.",
  "The value must be {0} characters long.": "값은 {0}자여야 합니다.",
  "The value must be {0} characters or greater.": "값은 {0}자 이상이어야 합니다.",
  "The value must be {0} characters or less.": "값은 {0}자 이하여야 합니다.",
  "The value must be between {0} and {1} characters long.": "값은 {0}자에서 {1}자 사이여야 합니다.",
  "There are no Attached Accounts.": "연결된 계정이 없습니다.",
  "third partition key e.g., /address/zipCode": "세 번째 파티션 키(예: /address/zipCode)",
  "This attached account does not have permissions to create a database.": "이 연결된 계정에는 데이터베이스를 만들 권한이 없습니다.",
  "This cannot be undone.": "이 작업은 실행 취소할 수 없습니다.",
  "This extension does not support Azure Cosmos DB for": "이 확장은 Azure Cosmos DB를 지원하지 않습니다.",
  "This field is not set": "이 필드는 설정되어 있지 않음",
  "This functionality requires installing the Azure Account extension.": "이 기능을 사용하려면 Azure 계정 확장을 설치해야 합니다.",
  "This functionality requires the Mongo DB shell, but we could not find it in the path or using the mongo.shell.path setting.": "이 기능을 사용하려면 Mongo DB 셸이 필요하지만, 경로에서 찾을 수 없거나 mongo.shell.path 설정을 사용할 수 없습니다.",
  "This functionality requires updating the Azure Account extension to at least version \"{0}\".": "이 기능을 사용하려면 Azure 계정 확장을 버전 \"{0}\" 이상으로 업데이트해야 합니다.",
  "This item contains {count} validation error{isPlural}. Please fix them before saving.": "이 항목에는 {count}개의 유효성 검사 오류{isPlural}이(가) 포함되어 있습니다. 저장하기 전에 수정하세요.",
  "This item has unsaved changes.": "이 항목에 저장되지 않은 변경 내용이 있습니다.",
  "This item is editable.": "이 항목은 편집할 수 있습니다.",
  "This item is read-only. To edit it, switch to edit mode.": "이 항목은 읽기 전용입니다. 편집하려면 편집 모드로 전환합니다.",
  "This item is valid and ready to be saved.": "이 항목은 유효하며 저장할 준비가 되었습니다.",
  "This operation is not supported.": "이 작업은 지원되지 않습니다.",
  "This operation is prohibited. All create, update, and delete PostgreSQL operations are no longer supported as this functionality has been deprecated in the Azure Cosmos DB extension.": "이 작업은 금지되어 있습니다. 이 기능이 Azure Cosmos DB 확장에서 더 이상 사용되지 않으므로 모든 PostgreSQL 만들기, 업데이트 및 삭제 작업이 더 이상 지원되지 않습니다.",
  "This table view presents data at the root level by default.": "이 테이블 뷰는 기본적으로 루트 수준에서 데이터를 표시합니다.",
  "Throttled: {count}": "제한됨: {count}",
  "Throughput Bucket": "처리량 버킷",
  "Time spent by the query engine to execute the query expression (excludes other execution times like load documents or write results)": "쿼리 엔진에서 쿼리 식을 실행하는 데 소요된 시간(문서 로드 또는 결과 쓰기와 같은 다른 실행 시간 제외)",
  "Time spent in loading documents": "문서 로드에 소요된 시간",
  "Time spent in physical index layer": "실제 인덱스 계층에서 소요된 시간",
  "Time spent to write query result set to response buffer": "쿼리 결과 집합을 응답 버퍼에 쓰는 데 소요된 시간",
  "Timed out trying to execute the Mongo script. To use a longer timeout, modify the VS Code 'mongo.shell.timeout' setting.": "Mongo 스크립트를 실행하는 동안 시간이 초과되었습니다. 더 긴 시간 제한을 사용하려면 VS Code 'mongo.shell.timeout' 설정을 수정합니다.",
  "TODO: Share the steps needed to reliably reproduce the problem. Please include actual and expected results.": "TODO: 문제를 안정적으로 재현하는 데 필요한 단계를 공유합니다. 실제 결과와 예상 결과를 포함하세요.",
  "Too many arguments. Expecting 0 or 1 argument(s) to {constructorCall}": "인수가 너무 많습니다. {constructorCall}에 0개 또는 1개 인수가 필요함",
  "Total number of documents matched by the filter": "필터와 일치하는 문서 총수",
  "Total number of retrieved documents": "검색된 문서 총수",
  "Total size of output documents in bytes": "출력 문서의 총 크기(바이트)",
  "Total size of retrieved documents in bytes": "검색된 문서의 총 크기(바이트)",
  "Total time spent executing system (built-in) functions": "시스템(기본 제공) 함수를 실행하는 데 소요된 총시간",
  "Total time spent executing user-defined functions": "사용자 정의 함수를 실행하는 데 걸린 총시간",
  "Total: {count}": "총 개수: {count}",
  "Tree": "트리",
  "Tree view": "트리 뷰",
  "Tree View": "트리 뷰",
  "Trigger name cannot be longer than 255 characters": "트리거 이름은 255자를 초과할 수 없습니다.",
  "Trigger name cannot contain the characters '\\', '/', '#', '?', '&'": "트리거 이름에는 '\\', '/', '#', '?', '&' 문자를 포함할 수 없음",
  "Trigger name is required.": "트리거 이름이 필요합니다.",
  "Triggers": "트리거",
  "Try again": "다시 시도",
  "Type \"it\" for more": "자세한 내용을 보려면 \"it\"을 입력",
  "Unable to connect to local Mongo DB emulator. Make sure it is started correctly. See {link} for tips.": "로컬 Mongo DB 에뮬레이터에 연결할 수 없습니다. 올바르게 시작되었는지 확인합니다. 팁은 {link}을(를) 참조하세요.",
  "Unable to connect to local Mongo DB instance. Make sure it is started correctly. See {link} for tips.": "로컬 Mongo DB 인스턴스에 연결할 수 없습니다. 올바르게 시작되었는지 확인합니다. 팁은 {link}을(를) 참조하세요.",
  "Unable to create resource group \"{0}\" in subscription \"{1}\" due to a lack of permissions.": "권한이 부족하여 구독 \"{1}\"에서 리소스 그룹 \"{0}\"을(를) 만들 수 없습니다.",
  "Unable to determine the experience for the resource": "리소스에 대한 환경을 확인할 수 없습니다.",
  "Unable to execute query due to missing node data. Please connect to a Cosmos DB container node.": "노드 데이터가 없어 쿼리를 실행할 수 없습니다. Cosmos DB 컨테이너 노드에 연결하세요.",
  "Unable to extract account name from connection string": "연결 문자열에서 계정 이름을 추출할 수 없습니다.",
  "Unable to find database \"{0}\" and collection \"{1}\" in resource \"{2}\". Please ensure the resource exists and try again.": "리소스 \"{2}\"에서 데이터베이스 \"{0}\"와(과) 컬렉션 \"{1}\"을(를) 찾을 수 없습니다. 리소스가 있는지 확인하고 다시 시도하세요.",
  "Unable to find resource \"{0}\". Please ensure the resource exists and try again.": "리소스 \"{0}\"을(를) 찾을 수 없습니다. 리소스가 있는지 확인하고 다시 시도하세요.",
  "Unable to get query plan due to missing node data. Please connect to a Cosmos DB container node.": "노드 데이터가 누락되어 쿼리 플랜을 가져올 수 없습니다. Cosmos DB 컨테이너 노드에 연결하세요.",
  "Unable to parse execution result": "실행 결과를 구문 분석할 수 없음",
  "Unable to parse syntax near line {line}, col {column}: {message}": "줄 {line}, col {column}: {message} 근처의 구문을 구문 분석할 수 없음",
  "Unable to reach emulator. Please ensure it is started and connected to the port specified by the 'cosmosDB.emulator.port' setting, then try again.": "에뮬레이터에 연결할 수 없습니다. 'cosmosDB.emulator.port' 설정으로 지정된 포트로 시작되고 연결되어 있는지 확인한 다음, 다시 시도하세요.",
  "Unable to verify resource group \"{0}\" in subscription \"{1}\" due to a lack of permissions.": "권한이 부족하여 구독 \"{1}\"에서 리소스 그룹 \"{0}\"을(를) 확인할 수 없습니다.",
  "Unexpected account node \"{name}\".": "예기치 않은 계정 노드 \"{name}\"입니다.",
  "Unexpected defaultExperience \"{experienceName}\".": "예기치 않은 defaultExperience \"{experienceName}\"입니다.",
  "Unexpected node type": "예기치 않은 노드 형식",
  "Unexpected status code: {0}": "예기치 않은 상태 코드 {0}입니다.",
  "Unknown command: {commandName}": "알 수 없는 명령: {commandName}",
  "Unknown error": "알 수 없는 오류",
  "Unknown Error": "알 수 없는 오류",
  "Unknown error occurred": "알 수 없는 오류가 발생함",
  "Unknown node type for deletion": "삭제할 알 수 없는 노드 유형",
  "Unrecognized node type encountered. Could not parse {constructorCall} as part of {functionCall}": "인식할 수 없는 노드 형식이 발견되었습니다. {functionCall}의 일부로 {constructorCall}을(를) 구문 분석할 수 없습니다.",
  "Unrecognized node type encountered. We could not parse {text}": "인식할 수 없는 노드 형식이 발견되었습니다. {text}을(를) 구문 분석할 수 없습니다.",
  "Unrecognized token. Token text: {text}": "인식할 수 없는 토큰입니다. 토큰 텍스트: {text}",
  "Unsupported Account": "지원되지 않는 계정",
  "Unsupported account type": "지원되지 않는 계정 유형",
  "Unsupported credential type: {type}": "지원되지 않는 자격 증명 유형: {type}",
  "Unsupported resource provider: {0}. This extension only supports Cosmos DB resources.": "{0}은(는) 지원되지 않는 공급자입니다. 이 확장은 Cosmos DB 리소스만 지원합니다.",
  "Unsupported resource type": "지원되지 않는 리소스 종류",
  "Unsupported resource: {0}": "지원되지 않는 리소스: {0}",
  "Up": "위로",
  "Update Azure Account Extension to at least version \"{0}\"...": "Azure 계정 확장을 버전 \"{0}\" 이상으로 업데이트...",
  "Update existing {accountType} connection?": "기존 {accountType} 연결을 업데이트하시겠습니까?",
  "Updated entity \"{name}\".": "엔터티 \"{name}\"이(가) 업데이트되었습니다.",
  "Upload": "업로드",
  "Use anyway": "그냥 사용",
  "User defined function execution time": "사용자 정의 함수 실행 시간",
  "User-assigned identity with name \"{0}\" already exists in resource group \"{1}\".": "이름이 \"{0}\"인 사용자가 할당한 ID가 리소스 그룹 \"{1}\"에 이미 있습니다.",
  "Username cannot be empty.": "사용자 이름은 비워 둘 수 없습니다.",
  "Username for {resource}": "{resource}의 사용자 이름",
  "Using resource group \"{0}\".": "리소스 그룹 \"{0}\"을(를) 사용합니다.",
  "Using the table navigation, you can explore deeper levels or move back and forth between them.": "테이블 탐색을 사용하여 더 깊은 수준을 탐색하거나 둘 사이를 앞뒤로 이동할 수 있습니다.",
  "Validate": "유효성 검사",
  "Value": "값",
  "Value must be between {0} and {1} in increments of {2}": "값은 {0} 과(와) {1} 사이여야 하며 {2} 단위로 증가함",
  "Verified resource group with name \"{0}\" already exists.  Using existing resource group.": "이름이 \"{0}\"인 확인된 리소스 그룹이 이미 있습니다.  기존 리소스 그룹을 사용합니다.",
  "Verified resource group with name \"{0}\" is available for creation.": "이름이 \"{0}\"(이)라는 리소스 그룹을 만들 수 있음을 확인했습니다.",
  "Verify resource group \"{0}\" exists": "리소스 그룹 \"{0}\"이(가) 있는지 확인",
  "Verify resource group \"{0}\" is available": "리소스 그룹 \"{0}\"을 사용할 수 있는지 확인",
  "View in Marketplace": "Marketplace에서 보기",
  "View item": "항목 보기",
  "View selected document": "선택한 문서 보기",
  "View selected item": "선택한 항목 보기",
  "View selected item in separate tab": "개별 탭에서 선택한 항목 보기",
  "Waiting for Azure sign-in...": "Azure 로그인 대기 중...",
  "WARNING: Cannot create resource group \"{0}\" because the selected subscription is a concierge subscription. Using resource group \"{1}\" instead.": "경고: 선택한 구독이 컨시어지 구독이므로 리소스 그룹 \"{0}\"을(를) 만들 수 없습니다. 대신 리소스 그룹 \"{1}\"을(를) 사용합니다.",
  "WARNING: Provider \"{0}\" does not support location \"{1}\". Using \"{2}\" instead.": "경고: 공급자 \"{0}\"이(가) 위치 \"{1}\"을(를) 지원하지 않습니다. 대신 \"{2}\"을(를) 사용하세요.",
  "WARNING: Resource does not support extended location \"{0}\". Using \"{1}\" instead.": "경고: 리소스가 확장된 위치 \"{0}\"을(를) 지원하지 않습니다. 대신 \"{1}\"을(를) 사용하세요.",
  "Where to save the exported documents?": "내보낸 문서를 어디에 저장할까요?",
  "with Popover": "Popover 포함",
  "Working…": "작업 중...",
  "Yes": "예",
  "You are not signed in to an Azure account. Please sign in.": "Azure 계정에 로그인되어 있지 않습니다. 로그인하세요.",
  "You are not signed in to the MongoDB Cluster. Please sign in (by expanding the node \"{0}\") and try again.": "MongoDB 클러스터에 로그인되어 있지 않습니다. \"{0}\" 노드를 확장하여 로그인하고 다시 시도하세요.",
  "You can connect to a different Mongo Cluster by:": "다음을 수행하여 다른 Mongo 클러스터에 연결할 수 있습니다.",
  "You do not have permission to create a resource group in subscription \"{0}\".": "구독 \"{0}\"에서 리소스 그룹을 만들 수 있는 권한이 없습니다.",
  "You do not have the required permissions to access [{accountName}] with your principal Id [{principalId}].": "보안 주체 ID [{principalId}]을(를) 사용하여 [{accountName}]에 액세스하는 데 필요한 권한이 없습니다.",
  "You do not have the required permissions to access [{accountName}].": "[{accountName}]에 액세스하는 데 필요한 권한이 없습니다.",
  "You do not have the required permissions to list auth keys for \"{account}\", falling back to using Entra ID. You can change the preferred authentication method with the {settingId} setting.": "\"{account}\"에 대한 인증 키를 나열하는 데 필요한 권한이 없으므로 Entra ID를 사용하는 것으로 대체됩니다. {settingId} 설정을 사용하여 기본 인증 방법을 변경할 수 있습니다.",
  "You must open a *.mongo file to run commands.": "명령을 실행하려면 *.mongo 파일을 열어야 합니다.",
  "You need the 'Data Contributor' RBAC role permission to enable all Azure Cosmos DB Extension features for the selected account.": "선택한 계정에 대해 모든 Azure Cosmos DB 확장 기능을 사용하도록 설정하려면 '데이터 기여자' RBAC 역할 권한이 필요합니다.",
  "You need to provide the password for \"{username}\" in order to continue. Your password will not be stored.": "계속하려면 \"{username}\"의 암호를 입력해야 합니다. 암호가 저장되지 않습니다.",
  "Your database stores documents with embedded fields, allowing for hierarchical data organization.": "데이터베이스는 포함된 필드가 있는 문서를 저장하여 계층적 데이터 조직을 허용합니다.",
  "Your IP address is already in the firewall rules.": "IP 주소가 이미 방화벽 규칙에 있습니다.",
  "Your item has unsaved changes. If you continue, these changes will be lost.": "항목에 저장되지 않은 변경 내용이 있습니다. 계속하면 해당 변경 내용이 손실됩니다.",
  "Your VS Code window must be reloaded to perform this action.": "이 작업을 수행하려면 VS Code 창을 다시 로드해야 합니다."
}